var profileQaData = [
    {
        question:'닉네임이 있다면?',
        answer:'BigStar'
    },
    {
        question:'태어난 달?',
        answer:'음력으로 5월달에 태어났어요..'
    },
    {
        question:'출신지역?',
        answer:'서울시 강동구에서 태어났습니다.'
    },
    {
        question:'혈액형은?',
        answer:'B형이에요!'
    },
    {
        question:'아끼는 사람들?',
        answer:'저는 많은 사람을 아는 것보다 소수정예를 좋아합니다.'
    },
    {
        question:'연애중인가요?',
        answer:'뭐요? 거 장난이 너무 심한거 아니오'
    },
    {
        question:'사랑하는 사람과 가장 하고싶은 것은?',
        answer:'요즘은 놀이동산을 그렇게 가보고 싶네요. 놀이동산 안간지 10년 정도 된 것 같아요.'
    },
    {
        question:'성격의 장점은?',
        answer:'감수성이 예민해 남의 감정에 쉽게 공감하고, 소신이 있어서 무엇인가 정하기까지 어렵지만 정하고 나면 추진력이 좋습니다.'
    },
    {
        question:'성격의 단점은?',
        answer:'누가 부탁하면 잘 거절을 못합니다. 지금은 많이 바뀌고 있어요. 가끔 논리에서 너무 벗어나면 욱할때가 있어요.'
    },
    {
        question:'가장 감동받은 순간은?',
        answer:'대학교 시절 여자친구가 나를 위해 도시락을 싸들고 캠퍼스로 놀러 왔을 때'
    },
    {
        question:'가장 많이 울었던 순간은?',
        answer:'친할아버지 돌아가셨을 때 &#39;나는 이제 할아버지가 없구나&#39;라는 생각에 펑펑 울었던 것 같습니다.'
    },
    {
        question:'이상형은?',
        answer:'배려심 있고 웃음 코드가 맞았으면 좋겠어요. 감정이 공유될 때 안정감을 느껴요.'
    },
    {
        question:'반대로 싫은 사람은?',
        answer:'이기주의, 무개념, 무논리, 무책임'
    },
    {
        question:'좋아하는 것은?',
        answer:'드라마 몰아서 보기'
    },
    {
        question:'좋아하는 운동은? 그 이유는?',
        answer:'축구, 농구 같은 구기 종목을 좋아해요. 학창시절 방과후에 항상 했었요. 순간 순간 에너지가 폭발하는게 매력적입니다.'
    },
    {
        question:'좋아하는 노래는? 그 이유는?',
        answer:'락을 좋아했었는데 이제는 폴킴, 성시경 같은 잔잔하고 부드러운 음악을 좋아합니다.'
    },
    {
        question:'좋아하는 음식은? 그 이유는?',
        answer:'참치를 참 좋아했는데요. 느끼한 고소함을 가지고 있는 음식들을 좋아하는 편입니다. 맛있으니까!'
    },
    {
        question:'좋아하는 계절은? 그 이유는?',
        answer:'봄 가을 겨울을 다 좋아합니다. 여름에는 땀이 너무 많이 나서 너무 지치거든요.'
    },
    {
        question:'좋아하는 색깔은? 그 이유는?',
        answer:'다홍색이 좋아요. 보고 있으면 좀 안정감이 생기네요. 홍시도 좋아하고'
    },
    {
        question:'좋아하는 말 또는 문장은? 그 이유는?',
        answer:'네 자신을 알라 주제파악. 주제파악을 하지 못하면 주변을 힘들게 하고 나를 파괴합니다.'
    },
    {
        question:'좋아하는 과일은?',
        answer:'수박을 제일 좋아해요. 몸에 열이 많아서 수분을 많이 먹거든요.'
    },
    {
        question:'싫어하는 것은?',
        answer:'이기주의, 무개념, 무논리, 무책임'
    },
    {
        question:'싫어하는 운동은? 그 이유는?',
        answer:'굳이 뽑자면 야구는 별로 재미를 못 느끼겠어요. 하지만 야구장은 좋아해요. 스트레스가 풀려요~'
    },
    {
        question:'싫어하는 음식은? 그 이유는?',
        answer:'누린내 나는 고기가 들어간 모든 음식. 생선 비린맛은 감칠맛으로 다가오는데 고기 누린내는 역합니다.'
    },
    {
        question:'싫어하는 계절은? 그 이유는?',
        answer:'여름이 싫어요. 난 더운게 싫어요! 땀이 많은 것도 있지만 너무 잘 지쳐요 여름은...'
    },
    {
        question:'싫어하는 과일은? 그 이유는?',
        answer:'사과, 맛이 없어요. 식감도 싫고... 하지만 음료는 먹어요.'
    },
    {
        question:'싫어하는 말 또는 문장은? 그 이유는?',
        answer:'욕... 이제는 듣기 거북하네요. 하지만 오랜친구들을 만날땐 필터링 없이 나와서 가끔 놀래요 ㅋㅋ'
    },
    {
        question:'지금 어떤 모습(상태)으로 100문 100답을 하고 있나?',
        answer:'사무실에 앉아 남는 시간에 작성 중이에요.'
    },
    {
        question:'말버릇이 있다면?',
        answer:'그레이색이야'
    },
    {
        question:'학창 시절 몇명과 사귀어봤나?',
        answer:'10여명'
    },
    {
        question:'어릴 때의 꿈은?',
        answer:'좋은 남편, 좋은 아빠, 좋은 아들 화목한 가정을 이끄는 가장.'
    },
    {
        question:'어떤 사람으로 기억되고 싶나?',
        answer:'그래도 항상 공정했어. 믿음이 가는 친구였어.'
    },
    {
        question:'욕설을 자주 하나? 그렇다면 가장 많이 쓰는 욕설은?',
        answer:'존나'
    },
    {
        question:'좋아하는 소설은?',
        answer:'공포소설을 좋아했는데 그 영화로 나왔던... 어느날 갑자기 시리즈, 무서운 이야기, 공포특급 등등'
    },
    {
        question:'좋아하는 시는?',
        answer:'시는 사실 공감을 잘 못하겠어요. 감정이 안느껴져...'
    },
    {
        question:'첫사랑은 언제? 어디서 만난 사람과?',
        answer:'정말 순수한 첫사랑은 초등학교 4학년 같은 동네 사는 친구'
    },
    {
        question:'가장 최근에 설렌 경험은?',
        answer:'친구들과 닭갈비 먹겠다고 춘천 여행을 갔을 때.'
    },
    {
        question:'결혼은 할건지? 한다면 언제 할 생각인지?',
        answer:'지금이라도 당장 하고 싶은데... 또 한편 안하고 싶다라는 마음이 공존하네요.'
    },
    {
        question:'2세 계획은?',
        answer:'아들,딸 이지만 아내의 의견을 존중. 아내 건강이 우선이며, 자식을 낳지 않겠다고 해도 존중 할 생각입니다.'
    },
    {
        question:'좋아하는 TV 프로그램은?',
        answer:'아는 형님'
    },
    {
        question:'휴대폰 즐겨찾기 1번은?',
        answer:'폰을 바꾸고 따로 설정 안해서 없음;;;'
    },
    {
        question:'자는 시간은 보통 언제?',
        answer:'12시에서 새벽 1~2시 사이에 자는 편이에요. 퇴근하고 집안일을 하다보면 금방 10시 ~ 11시거든요.'
    },
    {
        question:'학창시절 평균 성적은?',
        answer:'85점'
    },
    {
        question:'학창시절 좋아했던 과목은?',
        answer:'역사'
    },
    {
        question:'학창시절 싫어했던 과목은?',
        answer:'교정'
    },
    {
        question:'별명이 있다면?',
        answer:'이름 첫글자 + 팔'
    },
    {
        question:'거울 보면 어떤 생각을 해?',
        answer:'돼지네ㅋㅋ'
    },
    {
        question:'가장 기억에 남는 만화책은?',
        answer:'드래곤볼!'
    },
    {
        question:'샤워할 때 어떤 순서로 하나?',
        answer:'양치 -> 세수 -> 머리 감기 -> 바디 워시'
    },
    {
        question:'본인에게 가장 소중한 것은?',
        answer:'사실 생각 해본적이 없고, 물욕이 좀 낮은편이라 생각이 안나요. 특별하게 아끼는게 없는 것 같아요.'
    },
    {
        question:'할 수 있는 외국어는?',
        answer:'외국어가 내 약점입니다. 앞으로 번역 기술이 더 좋아져서 공부 안해도 되는 날이 오기를...'
    },
    {
        question:'노래방 18번은?',
        answer:'박효신님 노래를 좋아해요.'
    },
    {
        question:'받아본 선물 중 가장 마음에 들었던 것은?',
        answer:'컴퓨터'
    },
    {
        question:'죽고 싶을 때가 있나?',
        answer:'죽음을 생각하는것은 늘 있었던 것 같다. 쫄탱이라 아직 시도는 안해봤음.'
    },
    {
        question:'어떨 때 힘든가?',
        answer:'소통 안되는 사람들과 같이 일할때, 비전문가랑 같이 있할 때 에로사항이 많아요.'
    },
    {
        question:'죽고 싶거나 힘들 때 어떻게 극복하는가?',
        answer:'그냥 우울해하고 계속 죽고 싶어하고, 때론 울기도 해요. 그러면 정화 되더라구요. 정화야 잘살고 있니?'
    },
    {
        question:'사랑이 뭐라고 생각하나?',
        answer:'사랑은 두개가 만나 하나가 되는거라고 생각되요.'
    },
    {
        question:'인생에서 가장 중요한 것은?',
        answer:'가족'
    },
    {
        question:'낮 vs 밤?',
        answer:'밤의 고요함이 좋아요.'
    },
    {
        question:'돈 vs 명예 vs 사랑?',
        answer:'예전엔 사랑이었는데 지금은 돈이 많아서 가족 및 친지들을 도와주고 싶네요.'
    },
    {
        question:'노래방 vs 놀이공원?',
        answer:'놀이공원은 안가본지 너무 오래되었고, 입장만해도 이미 텐션 최고조'
    },
    {
        question:'소설 vs 에세이?',
        answer:'에세이'
    },
    {
        question:'인생 영화는?',
        answer:'포레스트 검프를 참 좋아해요. 도덕 선생님이 이 영화에 줄거리를 어찌나 재미있게 설명해주시던지 내용이 궁금해서 영화를 보게되었는데 그때 받았던 감동을 그대로 받았네요.'
    },
    {
        question:'지금 생각나는 사람은?',
        answer:'김차장님이 생각나네요. 현재 퇴사 하기 3일전인데... 싸우기도 하고, 미울때도 있지만 그래도 간다니까 시원섭섭합니다. 이와 반대로 좋은 곳으로 이직하셨다고 하니 기분은 좋네요.'
    },
    {
        question:'비석에 새기고 싶은 말은?',
        answer:'이 돌은 내 돌이요.'
    },
    {
        question:'마음에 드는 사람이 있으면 어떻게 유혹하나?',
        answer:'초콜릿을 계속 준다. 그러면 달달한 사람으로 기억되지 않을까...?'
    },
    {
        question:'귀신의 존재를 믿나?',
        answer:'사실 귀신, 신 이런 무속신앙은 결국 누군가가 만들어 낸 컨텐츠 소재라고 생각되지만, 무섭다. 나는 과연 믿는건가...'
    },
    {
        question:'연상 vs 연하 vs 동갑',
        answer:'집안에서 막내라 예전에는 연상이 참 좋았다. 안정감을 줘서... 근데 지금 내 나이가..4.... 2022년 기준 나는 연하가 좋다.'
    },
    {
        question:'연하한테 고백 받아 봤나?',
        answer:'두번 정도 받았다.'
    },
    {
        question:'연상과 사귀어 본적 있나?',
        answer:'연상은 실제 사귀어 본 것은 한번 뿐인데... 누나들에게 인기가 좋았다.'
    },
    {
        question:'지금 당장 하고싶은 것은?',
        answer:'연애... 또르르'
    },
    {
        question:'본인이 가장 무서워하는 것은?',
        answer:'또라이들'
    },
    {
        question:'솔로로 지낸 가장 긴 기간은?',
        answer:'10년'
    },
    {
        question:'가장 짧게 사귀어본 기록은?',
        answer:'일주일'
    },
    {
        question:'연애 대상을 볼 때 가장 먼저 보는 것은?',
        answer:'예전에는 호감있는 얼굴이었는데 지금은 마음씨를 더 본다. 아무리 이뻐도 다 용서 되는 것은 아니더라...'
    },
    {
        question:'발 사이즈는?',
        answer:'275'
    },
    {
        question:'인생 좌우명은?',
        answer:'주제파악'
    },
    {
        question:'키와 몸무게는?',
        answer:'노코멘트'
    },
    {
        question:'부모님한테 맞아본 적 있나?',
        answer:'있다. 잘못했으면 맞아야지. 그게 가정 교육이죠 ㅎㅎ'
    },
    {
        question:'학창 시절 가장 잘못한 일은?',
        answer:'담배를 시작한일'
    },
    {
        question:'학창 시절 가장 잘한 일은?',
        answer:'좋은 친구들과 불량 친구들을 사귄 일. 친구를 가려 사귀면 안된다. 안좋은 부분이 있으면 내가 안하면 된다.'
    },
    {
        question:'죽을 때까지 절대 하고 싶지 않은 것은?',
        answer:'순리에 의한 이별을 제외한 모든 이별'
    },
    {
        question:'죽을 때까지는 무조건 하고 싶은 것은?',
        answer:'여행지 펜션 사장님 해보고 싶다.'
    },
    {
        question:'지금의 장래희망은?',
        answer:'프론트 개발자'
    },
    {
        question:'본인이 착하다고 생각하는지? 그 이유는?',
        answer:'난 착한 성향은 아닌것 같다. 싫은것은 싫고 좋은건 좋고 명확해서 빈말도 잘 못한다.'
    },
    {
        question:'몇 kg으로 태어났나?',
        answer:'3.5 아니면 4일 것 같다.'
    },
    {
        question:'지금 행복한가?',
        answer:'행복은 거창한게 아니더라. 행복할때도 아닐때도 있다. 그냥 맛있는 것을 먹다가도 행복하고... 티비를 보다가도 행복하다.'
    },
    {
        question:'태어나서 제일 기분 좋았을 때는?',
        answer:'사랑받는다는 느낌을 받을때'
    },
    {
        question:'매사에 긍정적인 편 vs 부정적인 편?',
        answer:'부정적인편. 나는 혹시나 생길 수 있는 변수에 대해 혹은 일이 잘 안풀렸을 때를 먼저 생각한다.'
    },
    {
        question:'가장 심하게 아파봤던 때는?',
        answer:'왼쪽 가슴에 담넘지 말라고 꽂아 놓은 꼬챙이게 찔렸을때 '
    },
    {
        question:'제일 싫은 곤충은?',
        answer:'바퀴벌레 및 모기 해충등등'
    },
    {
        question:'인생에서 절대 포기할 수 없는 한 가지는?',
        answer:'참치회였는데 이제는... 이것도 이제 물리더라 그래서 더 진지하게 생각해 봤는데 죽을때까지 필터없이 노가리 털 수 있는 친구 한명.'
    },
    {
        question:'제일 기억나는 여행지는?',
        answer:'엄마와 둘이서 계획없이 즉흥 부산 여행을 간 적이 있다. 몸과 마음이 지쳐서 힐링하러 갔는데. 범어사를 도착하니 까마귀떼가 마치 나에게 인사하듯 위로를 건내는 것 같아 기억에 남는다. '
    },
    {
        question:'자신의 몸 중에서 가장 자신 있는 부위는?',
        answer:'귀가 자신있다. 보는 사람들 마다 부처님 귀라고 한다. 그래서 내가 그렇게 물욕이 별로 없나 ㅎㅎ'
    },
    {
        question:'자신의 성격 중에서 가장 자신 있는 부분은?',
        answer:'정 잔정이 많아서 누구든 쉽게 끊지를 못하는데 한번 끊으면 뒤도 안돌아 볼정도로 냉정하다.'
    },
    {
        question:'마지막으로 하고 싶은 말은?',
        answer:'인생은 적당한 긴장감과 간절함이 필요해.'
    },
];